【武漢肺炎】西悉尼大學資助中國學生繞經他國 突破禁令返澳洲讀書

新型冠狀病毒疫情下，澳洲自2月1日起禁止所有自中國大陸出發的旅客入境，包括過去14天曾到過大陸的旅客，導致數以萬計中國留學生無法返回澳洲開學，校方擔心這些學生會退學，造成嚴重經濟損失。有大學想出派錢招數，資助學生到中國境外逗留14天，以繞過限制。

西悉尼大學發言人周五（21日）表示，很多中國留學生都希望盡快返回澳洲讀書，校方深知轉經其他國家到澳洲會有額外開支，因此正向中國留學生提出一次過資助每人1500澳元（約7700港元）。

留學生每年為澳洲經濟帶來350億澳元（約1797億港元）收益，當中中國留學生佔三分之一。受到疫情衝擊，澳洲十所頂尖大學約6.58萬名中國留學生可能無法返校開學，校方損失估計高達12億澳元（約61億港元），而全澳洲教育產業損失可能高達38億澳元（約195億港元）。

（路透社/中央社）

冇人讀書去贊助啲濕鳩research
炒咁幾條友
起少幾咗buildings咪得囉

點得呀，高層等住出花紅買私人飛機呀

真係合規矩乜
唔係話總之二月一日仲係中國嘅話就唔比入境乜?

中國留學生真係一個世界問題，去過外國讀書就更加明白呢個問題有幾嚴重

早幾星期收到research invitation ，內容研究healthcare professional要用幾多分鐘先睇得完full product information

thesis 做呢類topic 你話大學未末落我真係唔信

Undergrad? 定postgrad ?

postgrad

中學生先諗到的濕鳩priori

RPg定TPg啊?

救救醫護，工會做野，醫護集體大移民

點記得人地個朵啊
收到封咁嘅二話不說即刪
連我同事都收到，一樣覺得呢樣survey戇鳩

解決提出問題的人民

幾時先研究聞西既太陽能電筒

其實大家都係咁玩架啦
有D唔比某D地方飛過去
就先轉其他國家隔一隔再飛

所以epidermic 準備變pandemic 囉
早兩日先同個外國客吹水，識講中文
all in all, 佢話香港變到咁主要係班豬變得好有錢

屌佢老母間野 main campus 離我屋企十分鐘車

大學資助埋喎，其他國家大學有冇咁正先

羊毛出自羊身上

驚得幾多
不過啱啱好似話好似打算比啲中國year 11/ year 12學生返澳洲, 不過要驗兩次coronavirus同自我隔離十四日

個 title 夠唔夠響先

同中國人講自我隔離

唔戴口罩周圍走
去其他國家自我隔離14日變到去旅行咁